# Описание методов API раздела "Новости"

## Содержание

- [Загрузка списка новостей](#загрузка-списка-новостей)
  - [Все новости](#все-новости)
  - [Фильтрация новостей](#фильтрация-новостей)
- [Загрузка фильтров для новостей](#загрузка-фильтров-для-новостей)
- [Загрузка контента конкретной текстовой новости](#загрузка-контента-конкретной-текстовой-новости)
- [Подписка на рассылку новостей по e-mail](#подписка-на-рассылку-новостей-по-e-mail)

## Загрузка списка новостей

### URL

#### Все новости

`GET news?count=10`

#### Фильтрация новостей

`GET news?count=10&searchQuery=матчи&fromDate=YYYY%2DMM%2DDDThh%3Amm%3Ass&toDateYYYY%2DMM%2DDDThh%3Amm%3Ass&seasonId={id}&categoryId={id}&firstId={id}&lastId={id}`

__(!) все параметры кроме `count` опциональны__

#### Фильтрация новостей

```json
{
    "searchQuery":"Калинин",
    "dateInterval":
    {
        "from":"YYYY-MM-DDThh:mm:ss",
        "to":"YYYY-MM-DDThh:mm:ss"
    },
    "seasonId":"1",
    "categoryId":"1",
    "count":10,
    "lastId":"1",
    "firstId":"1"
}
```

- `searchQuery` – поисковый запрос
- `dateInterval` – временной интервал (дата от/дата до)
- `seasonId` – идентификатор сезона, к которому относятся новости
- `categoryId` – идентификатор категории новостей

- `count` – количество новостей, не больше которого нужно вернуть в ответе (`null` если вернуть нужно все новости)
- `lastId` – идентификатор последней загруженной новости (`null` если новости не были загружены), после которой нужно вернуть `count` новостей

- `firstId` – идентификатор первой загруженной новости (`null` если новости не были загружены), перед которой нужно вернуть `count` новостей (используется для загрузки нового контента)

### Ответ

```json
[
    {
        "id":"news1",
        "imageUrl":"http://img.com",
        "badge":
        {
            "text":"ТЕКСТ БЕЙДЖА",
            "color":"FF00FF"
        },
        "title":"Заголовок новости",
        "publicationDate":"YYYY-MM-DDThh:mm:ss",
        "isViewed":false
    }
]
```

## Загрузка фильтров для новостей

### URL

`GET news/filters`

### Ответ

```json
{
    "dateInterval":
    {
        "from":"YYYY-MM-DDThh:mm:ss",
        "to":"YYYY-MM-DDThh:mm:ss"
    },
    "categories":
    [
        {
            "id":"Идентификатор рубрики/категории",
            "title":"Название рубрики/категории"
        }
    ],
    "seasons":
    [
        {
            "id":"Идентификатор сезона",
            "title":"Название сезона"
        }
    ]
}
```

## Загрузка контента конкретной текстовой новости

### URL

`GET news/content?id={id}`

### Ответ

```json
{
    "text":"html с простым текстовым форматированием без картинок",
    "videoUrl":"http://video.com/1",
    "tags":
    [
        {
            "title":"Текст тега",
            "deeplink":"urlScheme://urlParameter=1",
            "weblink":"http://source.com"
        }
    ]
}
```

`videoUrl` – ссылка на видеопоток, опциональный параметер
`tags` – коллекция тегов, каждый из которых может содержать или не содержать в себе ни одного или один из опциональных параметров: `deeplink` – для перехода внутри приложения, `weblink` – для перехода на внешний источник

## Подписка на рассылку новостей по e-mail

### URL

`GET news/subscribe?email=some%40email%2Ecom`

## Отписка от рассылки новостей по e-mail

### URL

`GET news/unsubscribe?email=some%40email%2Ecom`

## Загрузка новостей об игроке

### URL

`GET news/player?playerId={id}&count=10&lastId={id}`

- `count` – количество новостей, не больше которого нужно вернуть в ответе (`null` если вернуть нужно все новости)
- `lastId` – идентификатор последней загруженной новости (`null` если новости не были загружены), после которой нужно вернуть `count` новостей


### Ответ

[См. ответ на загрузку всех новостей](#загрузка-списка-новостей)